袁國勇推算七成人染病料過萬人不治 食環署準備6個火葬場24小時運作

【明報專訊】新型冠狀病毒至今在港造成4人死亡，港大早前推算，今次疫情死亡率約為1.4%，若如港大專家袁國勇推算最終會有七成人口感染，料會有數以萬計市民不治，火葬場和殮房容量將受挑戰。據了解，醫管局已商討冷藏屍格不足的應變方案，而食環署按政府1月公布的應變計劃，準備讓6個火葬場24小時運作。本報按現有設施數目計算，料可由現時每日火化約140具遺體增至約500具。港大醫學院病理學系副教授馬宣立認為，一旦本港出現大量死亡個案，或需租用溜冰場或冷凍貨櫃作為臨時停屍間。

明報記者 畢嘉敏 何宛兒

新型冠狀病毒在部分國家造成大量死亡個案，遺體處理設施不堪負荷，例如西班牙要租用溜冰場作臨時停屍間（詳見另稿）。至於香港，疫症至今導致4人死亡，據了解，衛生署一直有研究疫情大流行的應變策略，政府1月公布的《對公共衛生有重要性的新型傳染病準備及應變計劃》中，列明在現時的「緊急應變級別」下，「食環署會就6個火葬場全日24小時運作做好準備」。

現每日處理140 全日運作可達500

綜合食環署及業界提供的資料，全港6個火葬場共有32個火化爐，現時每日運作約9個小時，可處理140具遺體；由於火化爐處理一具遺體約需1.5至2小時，若32個火化爐全部24小時運作，每日最多可處理約400至500具遺體。

業界稱不可行：難降溫易壞

不過，殯儀業商會永遠會長吳耀棠認為，讓火葬場24小時運作並不可行：「火化爐溫度很高，一晚都未能完全降溫，若要24小時運作，一次半次仍OK，若要長期這樣，不足1個月火化爐就會損壞。」他認為現時每日處理140具遺體已接近極限。

除火葬場，另一樽頸位是殮房容量。因新型冠狀病毒而在公立醫院死亡的個案，遺體一般會送到醫院殮房，醫管局表示，現時有3000個遺體存放格，醫院殮房平均使用量約七成。至於公眾殮房，衛生署稱，轄下3個公眾殮房，包括富山公眾殮房、葵涌公眾殮房和域多利亞公眾殮房，連同按需要時使用的九龍公眾殮房、臨時流動儲存裝置及組合式遺體冷藏儲存裝置，共可提供遺體儲存容量約1070具；截至3月28日，共容納約700具遺體。

研屍格簡化程序 或借公共殮房

若本港出現大量死亡個案，要如何應變？醫管局稱，據現行機制，若醫院殮房使用率達至飽和，醫院或聯網之間會協調，將遺體轉送其他醫院存放，如有需要亦會與衛生署協調，將遺體轉送公眾殮房。衛生署稱，會與醫管局保持溝通，繼續密切留意疫情發展及殮房使用量。

據了解，醫管局曾內部討論屍體處理問題，醫院要確保疫情嚴峻時要有足夠的「屍格」，因現有設施無法擴大，除必要時借用公眾殮房，亦要加快屍格的流轉，例如簡化相關手續及程序。

專家：殮房早不足 部門停工加劇

曾在衛生署任職法醫的港大醫學院病理學系副教授馬宣立認為，若疫症帶來大量死亡個案，本港殮房和火葬場容量都是樽頸。正常情况下，本港殮房已不足，而近期因不少政府部門有限度服務，如死因庭、死亡登記等，都令遺體處理程序拖慢，殮房位置更緊張。據他了解，政府一向有就災難制定應變計劃，一旦有大量遺體要處理，會租用溜冰場或購買裝食物的冷凍貨櫃作為臨時停屍間，他估計若今次疫情出現大量死亡個案，也需採用有關安排。

（抗疫樽頸系列之二）

Push

咁又點
唔洗返工？

手停口停啊屌你老母
心臟停有咩所謂

31 歲白警

31歲未必有事啦, 60歲打上難講

高鐵直送病毒

（粉嶺要人！急！）今日下午有大量還押手足上庭跪求聲援

ching你講野咁絕，啲藍絲廢老點駁

一月
個政府一早唔諗住封關，但已經準備好焚化爐應變

租用溜冰場。。。
唔知行政命令放喺太古個溜冰場太古會跌幾多錢

多謝留學撚外遊撚啦
不過連登入面 呢一班人全部聖人唔屌得 日日打國際戰線 比小粉紅渣法拉利圍 手足入面冇人高級過呢班人

多謝旅行撚

請d低端藍絲同廢老做火葬場
病死左再燒埋, 前仆後繼
貢獻香港丫嘛

唔好氹我開心喎........

3萬thx

點解咁個推算咁撚大膽

心水清

死一萬咁少

停你老母
開工啦唔駛做呀

香港窮人條命真係賤

唔知到時有幾多個政府高官瞓係溜冰場呢

點解一定要1部機燒1件咁低效

抗疫如同戰爭 特事特辦啦

1次過燒幾件再跟番體重派灰囉

而家打瘟疫，死屍擺得耐好高風險

死曬果班藍屍同果11萬隻狗同家屬

講到咁嚴重，依家係咪應該全港停頓14日？所有入境香港人強制隔離

定係諗住咩都唔做等依一日來臨？

正苦如果燒藍屍廢老我冇意見
但佢根本就想放毒殺後生仔

學大陸咁燒丫麻

斬件再燒慳位啲

笑左

七成人染病個死亡率會唔會係1.4%...

等看溜冰場
以後變鬼故勝地

嚇邊個

會變意大利，起碼10%

舊陣時已經唔少
而家仲要講到咁樣用
之後要改建其他野啦肯定

事實

簡化相關手續及程序

就咁放係又一城？

唔少

骨灰龕位gogogo

多謝留學撚

有無人討論過要準備多D呼吸機
買唔到借都要借D返黎準備

唉好撚可悲

香港其實有大把冷藏倉

唔好呀

仲有MEGA BOX

hi錯負皮
sor

學大陸啦，林鄭快啲跟住領導走
幾條屍一齊燒

見到D毒飛黎飛去

林奠: 呼籲雇主比雇員彈性上班或在家工作, 打工仔手停口停, 望雇主體諒
九巴: 因疫情嚴重, 會縮減巴士班次, 請乘客預留時間等車

屌 又鳩up
七成人染病 成400幾萬人
傷風感冒都唔得啦
吹咁大有咩好處

如果真係發生
吾城溜冰場>一大莊月明樓

繼續返工

仲有深水埗西九龍中心
同圓方

放多幾千條屍都仲得

返工la諗咁多

可能保守呢

大陸直通車

留學撚死撚返晒去啦

條友不斷fear mongering 博乜

唔好意思借個位幫手推下

白宮支持香港獨立聯署-光復香港唔係得把口

駁唔到

死亡率 depend on 醫療系統, 依家已經爆左800個, 之後感染 = 等死/自已好返

溜冰場梗係用又一城

廢老末日

Sad but true

陰謀論說政府難道順便火化一系列「冇可疑」

可能要學強國咁疊埋十幾條屍一齊燒

係囉
點解仲未有人餓死嘅
手停口停咁耐

減少人口老化

呢張韓國架

仲未到最危險時期

十個月唔肯用tg， Ig fb懶閪無心學, [30.03.20 15:05]
[Forwarded from Ig中學雞文宣叫人唔去太子]
15:03 粉嶺法院20人都無，希望大家嚟支持黃義士，殺人犯搜屋時唔比寶寶望住，上庭寶寶一直喊🥺希望大家嚟比遮陣/送車，比鼓勵佢，幫佢撐落去，你地只係等一陣，但佢等咗70幾日，甚至要等更耐

因為已經太遲，社區已經有傳播鏈

林鄭:要社會停頓不切實際，唔會回應口號式訴求

你班冚家剷最想發死人財, 最好政府一條都唔燒, 個個都要租你地位放

狠心到一個點

大家要做好準備了

死親都係25＋

最緊要放又一城, 唔好搞太古城
又一城之後以後都唔洗有人去

不了 政府：你死你事 工照返 馬照叫 雞照跑

好似呢啲死港女咁死都要返嚟香港

自己死唔緊要
屋企人有事真係會崩潰
Dllm 多謝支那 多謝中共港共

《戰疫》

擺明就係港共派袁出嚟恐嚇香港人
方便港共繼續監控限制社會

又引起公眾恐慌

個肺同心都唔夠手同口嚟

拿 老實講
想攬炒還想攬炒
死到臨頭點都會驚

佢究竟係特登吹大啲想人著緊啲
定係真真正正會死咁撚多人

我死唔緊要
唔想屋企對黃絲父母有事

吹到咁大？

本身都冇人去

醫學程序上原因來講要24小時開係因為呢種傳染性咁強病毒既死屍要好快包好快處理，拎去燒，家屬都唔見得。所以有咁既必要

被自殺既人燒左佢

撚

有無手足可以幫手做份關於反送中問卷（5分鐘左右）
Thanks!!

傻啦港共緊係殺後生/異見先

831恐襲上咗外國知名暴力血腥網站

其實四月八日高鐵可以來往香港，第三波應該頂唔到。太多隱形帶毒病人

今次班藍絲港豬終於有機會做大多數

到時燒都燒唔切，全疊在禮賓府門口吧

香港又唔係未經歷過沙士，點解仲可以變本加厲人類總是要……

似乎係收到政府消息，要幫市民做定心理準備

呢隻病毒勁過沙士

工就要人返 個個日日迫車
但同時，食環署準備6個火葬場24小時運作

發生更咩事？

可能我真係太港豬
真心唔覺得有可能會發生

袁教授好黃架。

根本就係國定殺戮日

咁又點？都要返工架

我3字頭, 希望冇事

非常時期可否cut單程證？

終於到我地可以排隊拎骨灰

海濱花園溜冰場

係七成人比狗殺左當肺炎死！

高空擲物嘥時間

未搞掂病床先處理火葬

最好死咗啲自私仆街撚先

仲有咩

關又唔撚封，有鳩用咩

林鄭填命

香港2月已避過大陸閪第一波，估唔到3月尾又有外遊，留學撚第二波，若避過又唔知有冇第三波呢？註::本人屬廢老系列

提提大家依隻五毛黎

其實個個口罩
根本冇可能7成人中

又一城有

七成人染病死亡率會上到~20%

到時隨時死一百萬人

真係好驚

想知8月冇野阻到我翻工嗰班藍絲去哂邊

7成人染病係未來n年...

唔封關
等多d人死
口罩又唔見政府去撲
搞24小時火化遺體

從較樂觀嘅態度睇，到時人口減少咁多，樓價定會跌，入市良機

康城溜冰場睇黎凍過水

唉
日日都要繼續返工

樓主借個位黎置頂可以嗎

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

前幾日重笑緊啲武漢人
估唔到⋯⋯

連登大把

滅絕人口計劃

到時港共會叫中共幫手, 中共又扮救世主, 是旦比D 垃圾用品你用, 再比D 垃圾醫生來HK, 大條道理引入埋大陸醫護. 死幾多人到唔係問題, 最緊要一野過控制晒HK.

又吹

我地係香港人
最緊要返工

咁惡架 為左你所謂 效率同風險

犧牲其他人

真心講得誇張咗
似想嚇到啲人唔敢鬆懈

成班兒登仔知唔知我手停口停呀，返少一個月工會死呀我份糧兩三萬，仲要養老豆老母，結個婚養埋細佬係咪離撚哂地

幾時開始手足都有分級數 高級啲黃店有折？

連登都已經有一班駁唔到
有冇人其實好怕攬炒

我既訴求就係返工呀

有冇人知啲有錢佬去晒邊？

心臟停

英國屌緊
搞死英國經濟
借機收購國家建設

個政府不停諗殺人 痴撚線

放風想取消九月立法會選舉

清算癈老既日子話黎就黎

大換血

直接火化

佢個肺聽講纖維化左
好返都變紙袋肺
希望佢跳起有1cm

政府就係想清理香港人嘛

真神奇

唔好死住啦 希望個病跟住佢至少五十年不變

好似誇張咗小小

支那就係咁做呀而家
你有做支那官潛質

呢個處理方法唔係火燒成灰，而係氣化成氣體煙，骨灰位都罕返。

其實好事嚟
死晒啲廢佬

高汁

拎去喂狗，凈返D骨慢慢處理都得

抗疫唔做，剩係諗點燒屍

呢啲專家係咪已經放棄繼續打呢場仗？

咁係咪想送啲同行去火葬場同浩園？

幾百例就諗住24小時火化，點解唔封關？

衰d講, 諗一諗個畫面都幾壯觀

早知今日，何必當初大開中門？
當然多得支那。

嗰班死人黎 仲有咩可以犧牲

唔快快手燒屍只會增加傳播瘟疫風險

push

笑到哭𠹌咗

到時d骨灰係咪都要撈埋 邊個要是旦𢳂一穀比你

手足

黃衞兵

全香港重未有一百個死亡個案; 咁快就吹到一萬個。佢係咪淡友買重期指。

放完仲邊有人去溜

射痰阿伯冇事
前面嘅人卻因為咁而死

中囯肺炎又贏

政府本想如此
特別希望40歲以下都死

留低老嘅繼續射痰
再換啲中囯人到香港

有冇人覺得唔係咁？

下屆諾貝爾 仲唔係你？

推算親都中
你咪話唔驚

手停口停，繼續返工

又一城係咪有冰場

學支那幾條一齊燒未得lor
然後骨灰分返1個人份量就ok

係啊～真係唔洗返工
聽朝你老細就會同你講，公司做唔住啦要炒你

wfh
work from heaven

又一村跌極都唔係普通人買得起

就係要佢有後遺症 屌閪都屌唔撚到

造淡 買重期指

好似水豆咁
起碼8 9成人一世人總會中一次
但唔係一次過中
係幾廿年間中

佢都無specify係幾多年內中
講到全香港會有420萬人今年中哂咁

有群體抗體先慢慢幾廿年中
新款病毒不嬲唔會同你客氣一嘢爆鑊勁
意大利西班牙有版你睇

可能去咗武漢

香港人全體口罩

外國高官出黎講野到依家都唔駛口罩

On9 係香港唔返工有乜做

佢其實一早講左七成人中左
七成人有抗體，疫症先會停
5.6百萬人中，死亡率我當5%
都廿幾萬人會死
當然唔會一年內，分幾年。

同西班牙流感一樣
呢年冇左，隔一排會再返黎。
可能再勁啲

林病logic, 抗疫靠自律

咁易壞
人地燒豬啲爐都用幾廿年啦

太古住户表示溜冰場裝修緊用唔到唔驚

輸民意圖後又一經典作

呢啲真係要攞嚟做文宣！

使唔使準備定浩園擴建

開始怕死了唔攬炒得唔得

對準政權啦喂

yup 獅子山精神

真心想知佢點推算

400人點變1萬

不如話10萬

唔得！

溜冰場得三個
又一城 圓方 太古城
過萬人 三個加埋未必夠放

西九龍中心
過山車運屍

多謝武漢（肺炎）包機直送

最後只會用西九龍呢啲窮撚地方

西九同Megabox都有

放棄晒所有香港人

係就快 人口大清洗

留學手足唔一定等於留學唔撚肯隔離既留學撚 視野睇闊啲

死撚哂佢政府最開心

熱狗話依隻係廢炎 香港人大驚小怪呀
人地熱狗可信度高過袁國勇咁多

比較擔心班狗之後會轉用焚化爐
到時手足真係死咗都冇人知

數漏咗添
都唔夠擺

大把凍櫃用

死得四個 咁早喺度鳩噏

0-0-

如果到時候真有咁多人中招
一齊揾林鄭及各高官算賬

又一城啦，本身已經死咗人

死多啲

佢地返黎香港，確診咗都係冇得入院
繼續好似喺武漢咁家居等死/好返

圓方啦 方便坐高鐵運返上去

咩情況 , 成萬人死.....